\begin{frame}{Was ist FLOSS?}
	\centering
	\huge{Free Libre Open Source Software}
\end{frame}

\begin{frame}{Was bedeutet das?}
	\centering
	\pause
	Einhaltung der 4 Freiheiten: \\ \pause
	\begin{enumerate}
		\item Die Freiheit, das Programm auszuführen wie man möchte, für jeden Zweck \pause
		\item Die Freiheit, die Funktionsweise des Programms zu untersuchen und eigenen Datenverarbeitungbedürfnissen anzupassen. Der Zugang zum Quellcode ist dafür Voraussetzung. \pause
		\item Die Freiheit, das Programm zu redistribuieren und damit Mitmenschen zu helfen. \pause
		\item Die Freiheit, das Programm zu verbessern und diese Verbesserungen der Öffentlichkeit freizugeben, damit die gesamte Gesellschaft davon profitiert. Der Zugang zum Quellcode ist dafür Voraussetzung. 
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Exkurs: Properitäre Software}
	\centering
	\enquote{Reguläre Software} mit einer End User License. \\
	Windows, Word, etc. 
\end{frame}

\begin{frame}{Woher kommt FLOSS?}
	\pause
	\begin{columns}[c] % The "c" option specifies centered vertical alignment while the "t" option is used for top vertical alignment
		\column{.48\textwidth} % Left column and width
		\begin{itemize}
			\item Printer problems and UNIX \pause
			\item GNU Projekt \pause
			      \begin{itemize}
				      \item Gegründet durch Richard Stallman in 1983
				      \item Neuschreiben des gesamten UNIX-Systems
				      \item GNU heißt Gnu’s Not Unix
			      \end{itemize} \pause
		\end{itemize}
		\column{.48\textwidth} % Left column and width
		\includegraphics[width=.48\textwidth]{texfiles/was_ist_floss/Stallman.jpg}
		\newline
		\tiny
		\url{https://stallman.org/Portrait_-_Denmark_DTU_2007-3-31.jpg}	
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Was bedeutet denn nun FLOSS?}
	\centering 
	Split der Bewegung in \medskip \pause
	\vspace{5mm}
	\begin{columns}[c] % The "c" option specifies centered vertical alignment while the "t" option is used for top vertical alignment
		\column{.48\textwidth} % Left column and width
		\textbf{OPEN SOURCE}
		\begin{itemize} \pause
			\item Fokus auf Praktikabilität und Verwertbarkeit
			\item FLOSS als Geschäftsmodell
			\item laxe Auslegung von FLOSS
		\end{itemize}
		\column{.48\textwidth} % Left column and width
		\textbf{FREE LIBRE SOFTWARE}
		\begin{itemize} \pause
			\item Fokus auf den sozialen Aspekt
			\item Strenger in der Auslegung von FLOSS
			\item Kein Profitmotiv
		\end{itemize}
	\end{columns} \pause
	\vspace{5mm}
	FLOSS ist nur das Akronym für beides.


\end{frame}